紅磡海灣軒海景酒店先後有保安及工程部職員染疫，據悉已有8人中招

有讀者今日向本報表示，紅磡海灣軒海景酒店先後有保安及工程部職員染疫，據悉已有8人中招；酒店80人已送檢疫。張竹君在記者會上被《蘋果》追問才確認事件，指據手頭資料有5至6名保安確診，80人需要隔離，並稱會調查接觸史等。但事實上，根據過去14天患者到訪大廈表，僅有3名患者報稱病毒潛伏期到過酒店，換言之與張竹君提供的資料非百分百一致。提供資料的讀者認為，酒店或有隱瞞。《蘋果》正向酒店查詢。
少於10宗個案群組公佈無明確指標

另外，有讀者表示，青衣九號碼頭有3名工人染疫，碼頭已通知員工停工及接受檢測。張竹君也在《蘋果》追問下承認事件，但稱除了該碼頭，尚有很多地盤也爆發，難以逐單公佈，故只肯透露3名染疫工人暫屬初步確診個案，由指定的每周檢測中發現。
事實上，衞生防護中心一直只為須在確診患者情況表上公佈的「大型群組」下定義，只有10宗或以上的群組才被明文列出；至於10宗以下的群組個案，過去一年都是由張竹君在記者會上，決定是否向記者透露個案詳情、透露多少資訊，與劃定指定區域、禁足區域一樣，沒有明確指標。